中國一帶一路貿易聲明 歐洲多國拒簽署

中國一帶一路貿易聲明 歐洲多國拒簽署

2017-05-15 19:48

〔即時新聞／綜合報導〕中國於14、15日在北京舉行「一帶一路國際合作高峰論壇」，多國領袖及代表團出席與會，一名外交官表示，歐洲多國拒絕簽署「一帶一路」高峰論壇的一項貿易聲明，打擊了極力爭取國際支持的北京。

《法新社》報導，中國國家主席習近平週一（15日）向近30位國家領導人介紹中國的「新絲綢之路」計畫：這是一個龐大的基礎設施項目，旨在恢復亞洲到歐洲、非洲的古代陸上和海上貿易路線。習近平也宣布，中國將在2019年舉行第2屆「一帶一路」高峰論壇。

為期2天的高峰論壇在週一下午閉幕，傍晚發表各國領袖簽署的公報、涵蓋融資和人民間關係等議題的聲明稿，為會議劃下句點。

但一名不願具名的外交官說，歐洲幾個歐盟國家，法國、德國、愛沙尼亞、希臘、葡萄牙和英國，都表示不會簽署一項貿易聲明文件。外交官說，歐盟國家認為，這份聲明文件沒有充分解決歐洲對公共採購透明度和社會環境標準方面的疑慮。

根據外交官指出，中國在上週才向交給協商人員這份聲明文件，並告知不可能再修改。

根據《路透》報導，中國「一帶一路」高峰論壇公報稱，全球經濟依然面臨挑戰，將努力促進在WTO框架範圍內的開放型多邊貿易體系；公報並重申在公平競爭基礎上擴大貿易和投資的重要性，歡迎和支持一帶一路加強亞歐互聯互通的倡議。
< 自由時報>

又唔係急住要錢

之前d支媒唔係話咩各國爭相埋堆，要港人捉緊機會咩

中國將向絲路基金新增資金1000億元人民幣

你睇下呢幾日CCTVB幾咁high就知

快啲捉緊機遇啦

係人都知搞個一帶一路係中國產能過盛
起基建都係益返中國班友
啲歐美國家可以攞到咩著數？

同你玩者係玩死自已國家生產
傻仔先會簽

淨係同中亞, 中東班人貿易咪得

恢復亞洲到歐洲、非洲的古代陸上和海上貿易路線

on撚鳩，洗畀錢你起？

見到張圖真係膠都費事畀
有陸地就連埋，有海又連埋
21世界仲洗你連埋咩，件件空運都唔洗你依啲價啦

其實21世紀係互聯網嘅世界，仲乜鬼一帶一路，根本就九唔搭八求其諗個大Project 出嚟好似好勁咁。如果中國可以發明比Facebook更強嘅社交戰略軟件咁世界列強就可能會寫個服字。

你認為呢個經濟戰略只係講緊運輸既經濟效益？
唔怪得d人過連登低質啦

到底一帶一路係咪咩國家級陰謀, 國土鍊成陣

Cctvb講到話全世界都睇好奶共

煉成腎石之者

微博
qq
淘寶

個個以為依家係十八世紀

講到啲歐洲佬親支

事實係歐盟照唔曬啲歐豬同中 東歐國家 要去搵支掠水

5毛比你個機會你
仲有乜野效益

歐洲點會簽？
簡單講件事係支那出「借」錢去幫啲二線國家起基建，想昆其他國家落搭同啲二線國家做生意幫支那回本

面就你嘅，錢就我出，邊個會簽

咁你又講下仲有咩戰略？

軍事戰略我就見到少少，經濟真係睇唔到

歐洲咁多位大佬，求下你，點都唔好簽啊
守護地球，靠你地la

屌你老母呢個REPLY好笑

留名學嘢，想睇吓一單騙局可以有幾高質嘅經濟分析

飛機貨運中國飛歐洲
會唔會停哂係沿途國家/地方？
一帶一路之所以要串連咁多國家
係因為經濟效益會帶埋去沿途既地方
間接令到沿途既本身好窮既城鄉小鎮有經濟效益
當然中國本身好窮既西部新疆呢d地方得益好大
你所提出既飛機貿易只係點對點做貿易
做唔到一帶一路既經濟效益
如果要反既都麻煩了解一下
一帶一路係咩黎
唔好咁低質覺得呢樣野無料到
仲有本身一帶一路係用黎同美國既tpp打對台既
都有好大既政治效益
問題係同各國既貿易協定傾唔傾得掂

其實係一個山寨版既Marshall plan
你睇返冷戰前兩三年美國佬俾歐洲既經濟援助，到今日美國佬既世界霸權維持左幾耐？
輸出產能過剩只係其中一個原因，其實中國俾人圍堵左好耐，一帶一路呢個concept只係用做生意黎呃人去反圍堵，希望可以聯合到富裕既西歐國家去邊緣化返美國佬，海上絲路除左反圍堵，另一個重點係要確保石油可以經海路入到中國，去增加中國只有6日既能源安全度，所以南海問題佢一直咬住唔放，裝甲車事件都可以叫星洲歸邊，就係咁解。

偉大就偉大，但就真係唔睇好，成個project所有既國家都係等收你錢就反你枱，都未計上面班巴打話，搞幾多野都只係益你自己友，而呢班友都唔會對中國有d咩身份認同同埋國家安全既意識，所以印度佬第一個就話唔同你玩。

世界只需要一個霸權，果個就係美帝，與其搞咁多野去造一個同美帝比可能更加衰既中帝出黎，全世界既人都只會選擇去做美帝既殖民。

經商貿易不嬲都係呃呃氹氹
一帶一路對中國效益好大
對沿途本身好窮既地方都有好大效益
相反對於歐洲已發展及發達地區效益就少

有咩經濟效益 陸路除左司機之外有咩人會用？幾百年前就話有客棧有市場，家下我要去南亞西亞飛唔好？

當年點都要入WTO

原來就係要不惜工本催毀人地個制度, 自己另立一套遊戲規則

內亞既陸路運輸隨住大航海時代之後已經荒廢左，主要原因就係海路運輸仍然係成本最低既運輸方法，尤其是石油呢d要逐個逐個國家傾不如直接用海路運輸出去

支那就係因為海路比美國佬睇場，就想玩翻陸權世界島個套，俄佬又想歐亞貿易聯盟，正好支那肯出錢咪一拍即合咯，歐洲一向都係食下花生，主要就係來試探下個邊搞乜東東

但實際上支那根本無辦法保護係中亞既投資，最近阿富汗塔利班又開始反攻，巴基斯坦下面又係一堆軍閥 支那派兵出去打鐵道戰守鐵路咩

商人都會坐高鐵架麻
香港去澳門你會坐船定飛機？

都係一廂情願，可操作性不如俄羅斯既歐亞貿易同盟，最起碼俄羅斯有一班靚撐場

建設完堆窮鄉僻野，咁之後堆發達國家又可以收番啲咩呢？
經濟效益？中亞個邊有啲咩產品值得輸出？又有咩市場需求可以比歐洲佬去供應？
唔好話經濟效益，而家亞投行掟出去啲錢都收唔番啦，仲同班窮鬼講貿易？
政治效益？印度佬擺明唔show你，俄佬有機會就隊你一刀實靠唔住
中東佬個個各懷鬼胎
歐洲佬全部交哂北約保護費，就算你救到佢哋經濟都未必會轉軑
我想問你有咩實質效益可以舉到例出嚟

呢個班小學雞聲稱自己勁過耶魯劍橋班高材生 係巴打你先咁認真同佢地解釋

商人坐高鐵去歐洲
有冇聽過新幹線4小時之壁？
高鐵係客運上嘅效益無你諗到咁高

當你要反一樣野
無論我舉幾多例子你都會反駁
無所謂 你可以繼續當一帶一路無料到

但係講真一帶一路國家尤其中東嗰啲真係投資落去同揼落鹹水海冇分別
而且唔知幾耐先可以回到本

留名學野

俾我就借支那錢唔還，

唔通打我咩

我無講到中國好高尚要救人地國家經濟
當然一帶一路最大得益係中國

Agger

之前中國投資中亞既成果有版你睇啦
好難相信今次會有好結果

之前已經中過伏？

居然有人信依啲紙上談兵嘅經濟效益………
一，你要假定中國係未來四五十年都係世界中廠，先有咁強力嘅運輸需求。輕工業已經收皮中，農業唔到你玩，咁你嘅入口量去唔去到咁大？要大到做中轉站嘅一眾小國都發喎？？
二，如果依條路線係得嘅點會荒廢？west
Asia 戰亂，地理同政權穩定度好多因數令佢哋完全發唔到圍，唔係起條路叫幾句就得。
三，中國係非洲第一大投資大國，有事係咪真係會歸中國邊先？政治真係一買一賣咁簡單？中共嘅兄弟越共呢？大佬俄羅斯呢？

1000億

高鐵下年又要增加撥款

相對於海路，歐亞中間嗰一段所謂「現代陸路絲綢之路」先至係重點。
不過問題來啦，正如上面巴打所講
中亞國家堆野蠻死窮撚係黑洞嚟架，
只要俄羅斯玩少少野，成班牆頭草就認返真大佬，
由中國主導嘅「一帶一路」，中國其實玩唔黎
經濟效益肯撚定倒貼，
政治方面又比大佬lead住，始終未夠實力玩得掂

雖然侵無去到
但美國好多商家都有去
連美國亞洲事務專家博明都有去
仲比人影到同北韓代表同台合照
一帶一路係世界好有影響力係事實
不過連登仔盲反到有d脫離現實
就可以上連登上到脫離現實一樣

你估李+x去北京搭鳩鐵定飛機

題外話，其實絲綢之路係歷史上大部份時間都係唔通既
俾人叫做係現代版嘅絲綢之路真係

個個都係李+x有私人飛機？
中小企唔洗做生意？

美帝重返亞洲對中國威脅太大 陸路海路都可以封鎖
一帶一路可以增加外國對中國既依賴 抗衡美國獨市
同時避免中國陷入能源危機 軟實力係增強好多
雖然短時付出既資金係好大 但資金分佈應該有佢既好處
好多好處壞處都唔可以短時間睇到 紙上談兵其實冇乜用

求其放千令二千億就諗住拉攏到咁多國家 咁計既香港幾單大白象啲錢加埋可以拉攏全世界啦 支那豬真係好天真，留名等睇非洲國家起晒啲野唔還錢

咁點解你又會當人係盲反呢？
我又真係好想聽下，一帶一路而家做左啲咩實質有成效嘅野出嚟？
根本而家好多人睇到嘅，係一帶一路成個西部大開發翻版咁款，只係得把口，雷聲大雨點小
投資一帶一路？蝕撚死就有份

咩係因咩係果都分唔清，話人低質前照下塊鏡先

你要搞清楚一樣嘢，
其他國家發現有水搵唔一定係好事黎，
對於主導國來講，除咗佢主導權會削弱之外
分分鐘係俾人當水魚咁住黎砌，有咩責任咪佢揹囉
總而言之，美國有份參加，中國一定冇運行
最後中國泵水，其他國家share 就係咁簡單
大家都係搵緊開荒牛

講咁多把撚咩你，話人小學雞不如實際d講下一帶一路點產生經濟效益好過啦

中東佬生性就做到東方霸權既，不過而家都係生蕃同原始人坐埋一堆

咁你地當我鳩up或5毛啦
橫掂連登炒開車既
時事台由高登去到連登都唔知柒過幾多次
係搬龍門搬到自己岩
無辦法連登大多數反中
我一個人應付唔到你地咁多人
我垃圾 我投降啦

咁勁應該要入多一萬億啦
投資多D先係ga ma

一帶一路既目的其實好簡單, 主要有兩個。

第一係輸出產能過剩, 之前中國（無記錯應該係2008年金融海嘯之後）狂放水為左谷經濟固投開支, 結果落後既產能一下子谷太多, 睇返PPI跌左幾多年就知咩事（係最近油價同鋼價升返ｄ先好左少少）。而家一帶一路話要沿線國家起基建，主要目的就係要幫助消化呢Ｄ多餘昤既產能。好聽d, 咪好似CCTVB咁講, 中國向全世界輸出寶貴既資源lor。

第二個目的係人民幣國際化, 沿線國家要起基建, 但呢d國家無錢點算好? 中國借比你, 所以整左個亞投行, 但中國借得出緊係借人仔, 到時全球多左國家用人仔, 國際化咪易d成功, 最後中國當然想人仔做到美元咁, 近年咪開始整d人民幣匯價指數..., 話人仔走勢唔使跟美元之如此類。如果中國做到佢就發啦, 佢貨幣政策可以控制到全球資金流。有巴打講佢似Marshall plan, 可能有d似啦, 但我覺得似Bretton Woods system, 即係copy美國佬二戰條舊路, 令美元變全球貨幣既中心。至於東南亞、東亞中亞果斑旦散, 有人借錢俾佢地唔知做d咩wo（你估到的），佢地緊係開心。

當然一帶一路仲有其他戰略目的, 例如石油果d, 呢個都係, 但我覺得比較次要, 咩靠d鐵路運輸, 講真, 名目黎, 唔好咁天真。

睇完上面, 問題就黎啦, 就係東南亞、東亞中亞果班旦散, 你估佢地借完錢有無得還? 唔使問, 九成九連渣都無, 主要係某ｄ地方真係唔合適發展, 就好似當年開發大西北咁, 結果全部食屎, 二係呢d國家貪污仲勁過中國, 你俾10蚊佢, 可能只有2蚊落到去GDP（可能俾多佢）, 第三係佢地邊有中國人咁勤力, 佢地起條鐵路可能要起5, 6年, 之後仲要冧左, 或者蝕得太勁收檔。不過呢d問題起碼要10年後（基建落成），甚至30年後（班契弟開始無錢還）先出現。

所以你知點解一帶一路連得去歐洲，但有錢果班歐洲國家無咩人理佢, 仲要佢地夾錢？不了。而家開頭都仲有歌仔唱下, 如果成功, 中國之後基本上可以同美國平排, 但過多一排, 我估重演開發大西北機會幾大下。

中國嘅一帶一路，重點係輸出過多產能，
但你不如睇吓佢嘅對象係邊個，
由中國投資委內瑞拉已經可以睇得出，中國係冇可能成功
要重申一次，中亞國家係由俄羅斯控制，
非洲班友因為還是同中國一齊俾國際孤立同壓迫，
所以先同中國埋堆
委內瑞拉同中亞班野蠻國家一樣，話唔還就唔還
話收你投資皮就收皮，係為俄羅斯服務
俄羅斯依家係食花生，有着數就搵
但你中國一係中亞搞勢力擴張，俄羅斯就會做小動作
撐班小契弟玩寸個場

美國參加就中國輸
美國唔參加中國又係輸
龍門任你地搬
總而言之中國就係要輸

舉唔到實質例子俾人反問就話人盲反
小弟真心對一帶一路對實質經濟發展有興趣
求下你快啲教我

其實一帶一路都係政治表態啫

陸路唔得啦
佢經中東果堆國家
又戰亂、又有美俄爭勢力範圍
是旦一個國家亂，成條貿易線就斷左
而家話起基建，咁起完基建又點呢？
同埋而家貿易就係點對點架啦
啲貨/原材料直接海運黎亞洲再散出去
點解要運去巴基斯坦再慢慢鐵路運返去亞洲
無嗱嗱點解要比更加多人食中間果浸
好地地海運直接去唔得係要經過啲惡人谷
有起事上黎你都無能力保護
你啲兵力根本無能力投射到咁遠
或者投射到但根本唔夠其他人砌

呢一類嘅計劃，一開始一定有好多水搵
但之後就會慢慢收皮，
中亞嘅政治環境太過複雜，中國肯做老襯，
其他國家都係持觀望態度，
唔執輸咁飲返頭啖湯，
成功無走雞，失敗有中國揹

反支那論壇你隻五毛衝閘入嚟做乜

呢點會唔會好似日本泡沫經濟咁
以基建繼續谷建設/製造業，維持自己GDP增長

只不過日本係國內玩
支那國內已經玩唔掂，所以向其他國家埋手呢？

Chi na真係當自己大國勃起🤣

可以SEARCH 下瓜達爾港, 連玻佬做做下都走埋佬, 我就唔知支那班國企點樣經營得好過新加波
唔好話中亞, 委國 已經係一大例子, 早前委內瑞拉政府破產, 支那同委國DEAL 用石油還錢, 但委內瑞拉 就比唔足石油, 但錢就拎足. 變相支那高價同委內瑞拉買油
另一個例子就係蘇丹

隻五毛都幾失敗，sell唔到一帶一路有幾好，
俾人撚之餘又要唔憤氣執尾彩

英國會唔簽

唔好講咁多，就你呢條窮撚計，你去北京搭鳩鐵定飛機？

講事實就話搬龍門

而家係侵，唔係個死黑鬼，
美國都唔點擺恣態，務求搵水，
美國唔參加有俄羅斯head
美國參加就多多條友阻手阻腳拎著數，
中國係無論咩時候都唔會做到第一
所以你講得岩，美國參唔參加中國都係輸
怪就怪自己同鄰國嘅關係太差，
係上個世紀人哋已經係世界各地擺好格局，
依家想再去改變嘅話已經太遲

對本身窮既地方效益大?
咁幾時幫下自己國內啲窮鄉僻壤既窮人呀？
中國有好多地方未開發咖，幫下佢地等啲人唔洗去城市執垃圾啦

如果高鐵收我既係成本價, 咁搭飛機好過

日本泡沫經濟同中國谷建設/製造業兩樣野黎, 但中國當年日本爆煲前情況好似。
簡單講當年日本經濟爆煲係因為經濟過度擴張（關日圓匯率事, 但要解釋會好長）, 但日本主導經濟既公司結構及關連度太複雜, 結果一爆煲就永不翻身。而家中國主導經濟就係得「中共」一間, 關連度同複雜度勁過日本財閥多多聲, 你估一爆佢會點, 所以中國佢死都唔會俾經濟冧。

其實依家都廉價航空當道，日本新幹線有啲仲要貴過飛機

當年Marshall plan倒錢落歐洲都無諗過佢會即刻還到啦，還唔到錢就還股份還控制權，當買影響力，當一個國家既實業比人控制哂之後其實同比人吞並左無分別。要擺脫一係就搞革命一係就撕爛塊面充公所有野，但無國家會做到呢一步，因為做到呢一步就等如永遠同外資講byebye

所以主要目標都係爭中亞既影響力姐，至於爭取人民幣做結算單位，中亞堆國家不爭取也罷啦

我最想中共爆

中共一爆, 肯定變第二個敘利亞

支那點都輸
我係TRUMP 既話, 我都想睇下支那有咩方法擺平中亞果堆國家
比自己學下野都好

1000公里以上飛機成本低好多
不過中國空管技術仲係唔得
所以1000+都仲死靠高鐵

你搞清楚
依家大白象(eg高鐵)都好多商家獲利
受害係全香港

開發北韓礦產應該係美國最主要目的
你解釋埋可能班美國商家佬連接中國判都冇興趣
係借個場同北韓傾以後唔經中國東北做生意

中共 其實唯一想嬴既方法, 就係放棄同美國作對, 主動同美國修好關係
好似越南, 緬甸, 都係由反美變親美, 家陣過得好好

其實呢個世界, 係由美國話哂事, 同美國作對根本係死路一條

不過中共班領導人 就係當正自己有能力打敗美國, 成為世界第一
所以先會比美國玩死

又唔係話你 你衝入黎托柒咩 定自己對號入座呀

由頭到尾都覺得佢地自己走資
用個國家對抗做掩飾

老實講句, 如果家陣中國仲係由民國統治
處境根本唔會咁差

民國 是親美國,,,,,而且同周邊國家關係良心, 做起事都得心應手

唔洗好似家陣中共咁, 比人圍堵,.....想衝出去又比美國當頭棒喝

國家基建俾人控制係中亞國家政治考慮，亦都係一帶一路難行既地方。人仔做結算單位係中國爭取緊，中亞國家無錢入袋採你都晒氣

唔認為民國解決到貪腐問題
共產黨真係中國人嘅選擇
五獨都係咁黎

中亞大部分都係變臉獨裁
美俄都損手
個個食支花生

我反而覺得中共D領導人 係類似古代昏君
以為自己真係天下無敵, 周圍聊事鬥非, 結果玩出火

有時D 國家領導人 係可以好蠢
例如慈禧太后........信義和團可以刀槍不入, 跟住向八國聯軍宣戰, 結果馬上比人打柒

現代既 利比亞卡達菲, 伊拉克侯賽因, 又係以為自己可以成為強權, 向美國挑機, 結果又係慘被美國打柒

其實中共只係現代慈禧太后
你睇下平時中共既言論, 真係好似以前D人信 用道符可以刀槍不入咁, 思維完全跟唔上現代

講貿易都晒鳩氣啦
你自己諗下你有幾可進口人地D野先講

以香港為例,淨係台灣進口貨總值都高過晒D東亞西亞國家

如果你淨係出口到D南亞西亞國家,而家飛機+香港做轉口已經做到,因為人地跟本吞唔到咁多進口量

其實貪污唔係重點

重點係民國唔會好似家陣中共咁, 搞到自己變左國際毒撚, 比人圍堵
家陣又比人搵笨

一帶一路最唔合理o既地方係制定中國北京為唯一核心城巿

首先主導權，話語權，地利，效益，各種分贜唔勻太明顯

其次係北京以致整個大陸o既負載量

一帶一路最重要係貿易框架同基建
制定框架大陸因為一黨有快而狠o既優勢
但基建就唔係話造就得
土地環境人口技術氣候等全部都係大問題

最大最大問題係近年已發展國保護主義盛行
呢種明顯大陸同落後國家一面倒有利o既貿易關係已發展國只可能有限度配合
就算加盟最後都係徒具形式
美國都唔玩TPP

就算大陸免費幫落後地區搞基建
甚至補貼晒所有貿易成本同關稅
發展國都唔會想其他國家o既成品傾銷入嚟

佢地只會想要從發展中國家入口天然資源
例如 食水 天然氣 電 以至 金屬 呢啲自己唔夠或者有都唔想用自己袋o既嘢
呢啲亦係大陸產能過剩下最想賣出去o既嘢

但如意算盤實在太響
之前大陸內部係咁易吹下就搞到今日產能過剩
如果真係一帶一路成盤嘢壓落嚟相信唔止 黑心煤礦 津爆 毒廢料 霧霾 河域沉降 咁簡單
北京以至整個大陸真係負擔得起?

所以係得香港咁on9話好幫人搞融資果d, 新加坡採你都晒氣，其實背後好太風險，係得d中資行係咁講話放左幾百億落去。對香港最大好處係會計法律果班人多左生意

唔同你講軍事住, 先同你講經貿
上面位巴打串到你應一應
今日已經21世紀啦, 互聯網發達 通訊發達 , 唔好仲停留係17 18世紀好無?
宜家做生意 唔會再要成村人過去異地架啦, 一部手機已知天下事
商人覺得果邊D 窮鄉係有商機既, 佢自己搵方法去, 邊使由你支那起座高鐵格硬用人流帶動發展?
另外一點 有基建唔一定帶起埋人流, 瓜達爾港已經係好例子

Lm學嘢
香港商人有咩水抽又可以 打完齋唔要和尚?

咁其實好清楚
所謂一帶一路係軍事 政治意義行先

點解我要買原材料唔係搵一個最近最合理價錢的供應鏈，當然仲要簽埋約去保障個供應穩定性，咁先可以放心自己的生產風險減到最細，如果要用個框限死自己諗野，限死自己只買由呢條鐵路運入口的物料，我點控制自己生產彈性同質素

但首先要個國家開放俾你去做
然後你想做o既時候又直接間接借錢俾你做
貨幣要互通

同埋仲有好多貿易係要靠貨運
運隻豬棵菜運包米運桶水桶油都要
商務交流都要有配套
基建係必需的

只係單單係咁推係咪就會成事
啲生意又係咪真係好咁好做咁解

老實講五毛無需要係到9up
反正香港人唔會阻到大陸政策
好多野唔係用錢衡量咁簡單
上便有巴打講過俄羅斯係班中亞既大佬
簡單講中國就係用錢黎取而代之
而且錢銀呢啲野任佢印
十三億人市場點都唔會死

咪癲啦朱元帥 望下全球民主大國印度咩樣
再望下台灣呢家咩樣

取代俄羅斯做大佬

呢位支那人既思維仲清楚過上面幾位 人兄

好吧，我們先來說說亞投行和一路一帶戰略打的什麼算盤！

首先，我們不是有4萬億，靠，不對，現在還有3.6萬億的外匯儲備嗎？ 這些錢放在那裡，玩金融投資吧，每年玩飛幾百億，放著不動吧，每年也就4%左右的利息。 有錢放著不用不是傻B嗎？ 你看人家馬雲，支付寶裡我們暫存的錢都拿去到處投資生錢！

於是乎，就有人想著下大棋了：我們不是產能過剩嗎？ 我們不是出口企業要開始趨勢性的外流嗎？ 那些接我們手的國家不是需要基礎設施建設嗎？ 他們不是沒錢嗎？ 我們把外儲拿出來借 給他們，然後讓他們拿這個錢請我們做工程！ 利息一年才幾個錢？ 做工程起碼也要賺個20-30%，不說這些國企的利潤了，光交稅也不止4%吧？

所以，這個理論上看起來完美無缺的戰略就出台了！

哥以為，這個戰略構想是沒問題的，哥也希望它沒問題，因為哥又跑不了，國家有問題還不是從我們身上找差價補回來？ 但是，但是，哥稍微分析一下就會發現它一定要出問題！

為啥捏？ 話說上面那個完美無缺的戰略構想必須立足在一個假設的基礎上，這個假設就是貸出去的錢能還得回來！ 不管做工程、賣火車利潤多大，歸根結底你不能賺了20%的利潤貼了100%的本金對不對？

那麼，本金能不能收回來呢？ 這取決於2個方面：一是人家還不還得起；二是人家還不還。

開始說“一路一帶”吧！

“一帶”就不說了好不好？ 海上絲綢之路經濟帶，有什麼好說的？ 話說全世界70%的人口居住在離海岸線350公里以內，因為海運是最廉價的運輸方式，所以住在海邊生活成本最低。 你沿著海岸線把主要國家都劃進自己的規劃，說是海上絲綢之路經濟帶也好、海上瓷器之路經濟帶也好、海上石油之路經濟帶也好、海上軍火之路經濟帶也好，隨你怎麼說都錯不了，問題是，關你鳥事？ 海上貿易規則輪不到你設計、貿易秩序輪不到你維護，航線幾百年前就開闢好了，所以，這個其實沒啥好說的，海上貿易肯定越來越牛B，到時候誰都可以說是自己規劃的！ 所以這個經濟帶以內的投資，理論上不會有多大的事。 比如給東南亞的泰國、越南、印尼、馬來西亞修個鐵路建個港口之類，從大的趨勢上講，問題不大。 因為我們的出口企業未來十年就是轉移到這些地方，他們為了迎接世界工廠的到來，自然要加強基礎設施建設，所以能去分點工程幹幹，應該有錢賺。 所以日本鬼子也在搶著去貸款建設。

問題是，東南亞的國家看中國不爽啊，為啥捏？ 那時候各位看官還小不知道，解放後我們曾經在那裡輸出革命，什麼紅色高棉、緬共、印尼共、老撾共都是我們出錢出槍扶持起來的，所以人家至今還防著我們，所以，和日本鬼子搶訂單，勝算並不大！

重點說“一路”吧。

一路就是絲綢之路了。 很遠的古代，海運沒有發展起來的時候，中國和西亞的聯繫就從路上，就是這條路。 後來隨著海運的發展，中國經濟中心開始東移，然後南移。 這條路上，人煙稀少、可謂窮山惡水出刁民！ 從經濟發展（還款能力）上講，完全沒有發展前景；從人品上講，全是流氓無賴！ 就在這種地方，我們給人家規劃了好多條高鐵！

我們舉一個例子吧：西伯利亞高鐵。 規劃的是從中國穿過西伯利亞到達歐洲！

首先我們看一下高鐵是個什麼玩意兒：話說中國是世界上最適合修高鐵的國家！ 誰有異議？ 沒有吧？ 但即便如此，我們的高鐵也是虧損的！ 那你自己想想在千里無人煙、無配套基礎設施、半年冰封半年解凍的西伯利亞，我靠，你想想建鐵路是個什麼成本、維護是個什麼成本、有沒有客流、靠什麼掙錢？ 話再說回來，如果能賺錢，人家俄國人自己不會修啊？ 百年前人家還跑中國來強行修鐵路呢！ 如果能賺錢，全世界那麼多0利率國家的游資咋不游過去搶著投資呢？ 再說了，若能掙錢，哈哈，以俄羅斯這種國家的強盜作派，說不准哪天宣布這玩意兒涉及國家經濟命脈給你國有化了，誰敢跟毛子賭啊？ 所以我們拿錢借給俄羅斯，然後讓俄羅斯拿我們的錢請我們修這種打水漂性質的高鐵，你感覺這個項目靠譜不？ 現在網上爆了中俄同江大橋，約定各建一半、合作完成的，結果呢，中國這邊快建完了，人家那邊還沒開始！ 接下來大家都知道的，俄羅斯說沒錢建，建議由中國負責建完，中國發揮國際主義精神建完，否則前面的投資就打水漂了！ 為啥新聞一出來，連記者都直接這樣預測呢？ 因為跟俄羅斯打交道多了，見多了！ 所以雖然我們的領導們都討厭美國、喜歡俄羅斯，但各個都把老婆孩子移民到美國，沒有一個把自己老婆孩子移民到俄羅斯去的！ 所以，西伯利亞高鐵要是開建了，俄國佬“老常態”做法是這樣的：先表態說要積極配合建設，忽悠中國投資去建，建完之後再各種扯皮，質量問題啊、環境問題啊、生態問題啊，反正施工問題巨大，白送人家都不夠賠，最後逼著中國去經營，然後由中國負責長期賠本，然後你自己經營的賠本了，你說怎麼還錢？

好明顯佢係想咁啦
中亞堆國家見到有人科水點解唔轉風向
至於話佢之後會唔會跟第個大佬
以前兩伊戰爭已經有版睇
呢個世界邊有永遠敵人同朋友

中國產能過剩係原材料多過係成品，例如水泥，鋼鐵，鋁材，太陽能板，呢啲的確係要用水路同陸路，飛機載力有限通常運成品

不過咁喎，唔係個個所謂沿線國家都係重工業大國，消化到幾多你呢堆過剩產能，至於基建，人地一定會判啲工程俾你中國人？判左俾其他國家就未必用你中國啲建材，每個國家都視大型基建為就業機會，一定益返自己國民先，哦！到時你又話人保護主義呀？

大陸佬似乎做得好心急。
老老實實，每年扔咁多錢又英又法咁送錢都換唔到人地支持，最多都係唔反對，就知道「支持中國」唔係一種主流聲音。
中國軟實力太弱，係弱國都仲好少少，印度呀，中東中亞果班窮喱都好習慣用中國貨，基本上佢地都俾人滲透左好難做起自己既野。但係有無人會對用中國野好驕傲？No，更多係覺得中國野係高級野既替代品。其實中國應該大力發展娛樂事業，好似韓國咁，洗鳩晒班人既腦，再按部就班咁推廣自己。
另外咁多錢唔洗都洗左，再落去應該真正面對國內軍事問題，揀一個邊緣弱國，借錢俾佢等佢還唔到，搵藉口出兵演示俾世界睇你支軍隊唔係得個講字，其實北韓就係最好既機會。BTW，共軍我覺得應該係紙老虎，打下海盜都得既。

講真，中國由開放以來都無乜點衰過，講就機會處處其實大部分都係豬頭骨同賣剩庶。階層固化太嚴重，好多大陸佬做野都係唔識死既，太進取。其實俾佢free fall一次都會係一個唔錯既賭博。不過當然共狗既睇法深層好多，佢地大慨知道蝗本身無乜「國家」慨念。一倒下去所有人瘋狂走資，唔似香港97，03，08都可以起返身，多多少少都因為本身人對呢個地方有信心。而對中國有信心？蝗既身體好誠實。

所以，一帶一路係中國本身軟硬實力都唔夠既時候，推出黎可能係因為有某的野唔等得。中國除左口交部之外，無手段保護到自己既投資。

其實大陸係好多原材料或加工原料最穩定既出口供應點。其他好多地方，東南亞可以做到某一部分但始終無大陸咁全面。

鐵路運輸面臨既考驗係地方形勢同埋偷竊搶劫。我覺得大陸佬根本無諗過中亞國家可以做得起自己個brand，一來無技術二來的人思想太廢

其實陸路運輸成本同效率真係咁高咁重要咩
用車既話又慢又少貨
鐵路又好易出事 條路軌斷一段都仆街

相反海路又快d運貨量又大 又唔使驚冇路行成個海咁大 唔係點解美國佬要有咁大海軍空軍都唔太大搞陸軍

agger 飛機快又快過你 隋時仲要平過你 咁仲做咩要揀撘鐵
同埋依家高鐵係咪都要安檢個d 要用咁多時間去等上車

海路就唔會出事咩，政治係最蠻不講理，有冇諗過新加坡有咩事情唔高興，封鎖馬六甲海峽

宜家支那個做法就係對搭飛機既人 黨會抽重稅
相反鐵路 黨不單止唔抽稅仲要送你錢
所以好多人有種錯覺，以為鐵路真係好勁好威

欺凌小國既野佢地做開，中共肯再分利潤比佢地，佢地自然跟。

作為國家應該覺得原材料係寶貴戰略資源 應該盡量用盡/買人地個d先再用自己個d
咁依家中國咁sell自已產能咪透友緊自己將來

所以佢海路又係死路一條
而家佢想係泰國起果條運河係咩環境？

投資者心諗 關我撚事咩 佢地又買唔到我d nike Zara
佢地既財經能力低 多動亂 無法律 多貪污
鬼佬唔會咁易落搭嫁啦 唔好晒時間讚同呢個巨大垃圾啦

剩講政治風險

陸路差海路好遠啦

玻佬封鎖馬六甲海峽 起碼你都有個新加坡政府同你傾

果d唔知邊到既國家某段鐵路比人當廢鐵執走左去賣
支那搵邊個找悔氣都成問題

雖然講遠左，但呢個係大危機黎，中國過去幾年心雄得滯近乎透支晒下幾代人資源，但市場又食唔晒，冇得變成財富，以前有個諗法，中共之後到咩朝代，宜家咁睇，中共應該係呢塊土地上的句號

突登加入，然後由內部做低你匪国

所以咪要有海空軍 有咩事拎f22 航母兇鳩你
同埋海路冇依條你行遠d都仲得 但係鐵路公路比人炸左就係冇 除非你有幾條路做定backup

所以美國佬真係好仆街

自己有石油 天然氣個d資源又唔用 走去買人地中東/貧窮國家個d資源 人地窮仲要踩多人一腳透至埋人地國家

仲要石油用美金結算 自己控制埋個rate 最尾d錢又流返入自己到

支那而家起鐵路仲癲撚過日本國鐵時代
根本好多條線連維持平日營運成本都做唔到
我真係好想睇下中國鐵路幾時會爆煲

同埋其實係咁停咪用多左好多時間 咁人地又做咩鳩揀你個陸運

印度佬唔妥，某程度上係因一帶一路 政治上杯鳩左佢地。

其實有一個好重要1點，一帶一路講明中國借出去基建錢，都要有中國公司/合聯公司興建，咁變左借出去自已賺返，人地成個國家賺左d咩，重未計條路營運權，錢就借左俾你，但你就完全無袋過，就差人錢。。。邊個國家咁on9會借

啲五毛真係
我話起條路連去非洲再連去歐洲連埋去太平洋島國都有經濟效益㗎啦
問題係有冇潛力同埋你搞信唔信得過嘛
支那就一味醉翁之意不在酒，只係想輸出產能過剩同埋想人民幣國際化，啫係想呃外幣
依家啲歐洲佬咪見到你個plan on99又唔清楚先唔簽囉

根本唔洗我地連登仔講
如果真係咁有發展潛力就唔會唔簽，個個國家好踴躍去傾而唔係一句話唔簽就唔簽啦

依個plan我都識寫啦
拿，由北京連去日本再連去太平洋島國再連去美國再去南美再連去歐洲
起好多基建，整port口
一齊帶動各國經濟效益
吹就點吹都得

會帶動落後地方經濟㗎

屌 再將啲野倒轉啲嚟講呀
中印關係差先定一帶一路先呀
又唔係真係有著數，印度佬做乜要比面你呀
唔講其他野，你睇番中國 — 巴基斯坦 — 印度既關係先上嚟講野啦

其實根本係支那自己想賺錢
好似香港啲大白象噉
求撚其諗個計劃出嚟
五毛唔係第一次見嘛？
港豬大橋同高鐵都有經濟效益格，咁撚大個工程冇目的就難啦，問題係你支那同人傾嘅時候人又冇嘢唔益人，係人都唔妥你啦嘛？你話起就起呀？

自己上網睇下中國鐵路每年虧蝕幾撚多億先啦 經濟效益笑撚死人咩
政治效益有咩 屌你老母 我不如拎舊錢黎發展軍備啦你老母
個個國家科完水就知恩圖報咩on撚9
整多幾粒核彈 艦隊好過啦

班5毛一味係咁話一路去一路帶動商機起基建 佢地個腦裝屎架 中共講乜自已就同錄音機一樣講返出黎 同cctvb撞晒稿哦

唔輸出佢啲產能過剩就真係經濟危機啦

中國開發內陸已經有版你睇
美俄內衰，中國先有可能做到一哥

如果大陸佬唔玩政治手段
一帶一路係對所有沿路國家有利

如果
依家根本就係支那心懷不軌先有咁aggresive嘅大計劃
正常國家冇咁自大根本唔會有依啲嘢，支那佬拎晒利益，根本有腦都知唔係政治手段根本唔會有國家落答，係佢地狗急跳牆先明知唔得都衝出嚟求人

你都無舉任何實例

咁你解釋下點解咁好搵歐洲佬唔簽喇

今日簽我送set 鐵路比你喇
鐵路唔啱港口都得

根本就係「發展大西北」嘅翻版

跟本就係想將支爆推遲幾年
到時自己任期完

委內瑞拉高鐵
地盤啲電腦同架罉都比人搶晒

首先借錢就唔一定要還
還亦唔一定要還錢
歐洲多國唔簽 肯定係政治問題多過錢銀問題
認清楚呢幾樣野之後
一帶一路的確係可以影響環球經濟狀況
所以美國佬亦都局住要插手
而當你明白點解恐襲呢d 問題唔會響中國成日見
反而自己人打自己人 火車追尾 天津自爆呢d 會發生
當中國拉埋d 痴線國家 加埋俄國同你玩
咁歐美呢d 依賴窮撚國家生產資源去維持高檔生活就好可能被改變
到時歐美冇可能向有核武既盟友直接開戰
而且現代資訊發達 但得中俄有能力高度封鎖國內消息 當歐美再扮演唔到正義既立場就會被國民解決
所以點解英美要行返本土主義但又要同你做生意
但歐洲除左德國有米 但又冇軍事力量
其他歐盟成員國都係廢廢地
所以你地眼中垃圾既一帶一路係極度宏大既東西來
唔係送錢比人駛咁on9

cctvb無講

見到沿線啲回教國家我就知中国實fatfat賺撚到笑啦

依加支那打手係咪咁低質
有聽你就放啦
一句反問但乜柒都冇講
仲有咩效益？
講啦柒頭

鳩吹都有個譜啦
一條路仔左有最比咪比幾個加油站你
要運輸我用飛機啦
支那打手算撚數啦

轉-

一帶一路的迷思 -2
投資死亡陷阱
伊拉克還是薩達姆時代，伊拉克遭到西方國家經濟制裁。
2003年，美國進軍伊拉克，推翻薩達姆政權。中國沒有出兵伊拉克，伊拉克血戰連場，中國只是袖手旁觀。戰後，西方國家出錢重建伊拉克，中國也沒有出錢。美國逐步撤出伊拉克，中國跑出來做生意，買下不少伊拉克油田資產，大舉投資石油設施和基建。2008年至2010年，中國公司拿下伊拉克石油部批出的11份合約中其中3份，又在伊拉克南部興建價值10億美元的發電廠。中國每年在伊拉克投入約20億美元資金，把數千工人送到伊拉克工作。為了爭取生意，中國企業願意大減價，即使不賺錢也要把生意接下來。2013年，伊拉克是全球最大石油出口國之一，而中國是伊拉克石油的最大買家。中國每日從伊拉克買入150萬桶石油，佔伊拉克石油產量一半。中國是伊拉克戰後重建的最大得益者，亦是最大的投資者。美軍浴血伊拉克，攻城略地，傷亡慘重，軍費浩大。戰後還要替伊拉克重建主要基建，又要派駐軍維持治安。結果，戰後最大得益者是沒有參戰的中國，美國連駐軍的軍費也沒有著落。當時，中國人嘲笑美國人不懂得做生意。其實，美國人不是不懂得做生意，而是太懂得做生意。美國解散能征慣戰的薩達姆時代遜尼派軍隊，訓練完全沒有戰鬥力的什葉派武裝部隊。遜尼派和什葉派是世仇，自相殘殺長達1400年。伊拉克一直是兩派的主要戰場。美軍撤出伊拉克就是伊拉克戰亂再起之時。2011年，敘利亞爆發內戰。2013年4月，伊斯蘭國的前身艾素ISIL在敘利亞勒卡市宣佈成立。中東局勢隨時一發不可收拾，歐美商人紛紛離開伊拉克。中國偏偏在這個快要陷入戰亂的地區大舉投資基建，投資理念完全妄顧風險。中國商人不停取笑美國人高估伊拉克戰亂的風險，沒有膽量承受投資風險，不懂得跟阿拉伯人做生意。香港人常說，商場如戰場，這次真的是商場如戰場。2014年，伊斯蘭國成立並且橫掃伊拉克。中國在伊拉克投資興建的基建，包括石油設施、發電廠、公路橋樑，大都毀於戰亂。
美國商人無意在政局不穩、貪污腐敗、軍事衝突隨時爆發的地方進行長時間投資，特別是伊拉克那樣的戰火不絕國家。中國在薩達姆時代的投資很笨，薩達姆倒台之後的投資就更笨。
一帶一路的投資策略和中國在伊拉克的投資一模一樣，長期大量投資在戰亂和政局不穩的地區。由於投資回本期太長，投資金額太大，區域政治風險太高，一帶一路是投資死亡陷阱。要消除中國過剩產能，一帶一路肯定做得到。要賺錢，一帶一路的成功機會不是沒有，只是比中六合彩頭獎的機會低一點點。

雜種個腦唔係講笑

你都識講船or飛機啦
鬼同你玩陸路

依家牽涉埋國家既領域問題，係其他國家建立經濟帶，其實同霸左人地既地方差唔多
所以有一半歐洲國家都唔會簽

其實係高鐵國際版 除非賣國賊 唔係好難會簽

其實支那呢十幾年算係幾好彩，無咩外來勢力威脅到佢，美國又開燈幫支那 俄佬吸怪
Trump 唔再免費輸出羅馬跌序，唔會再做好人

基本上只要有外力介入支那，幾乎可以肯定共慘黨無力抵擋，而下一個外力將會係伊斯蘭勢力

睇左大家講既野。
淨係諗到

一帶一路，中國或成最大贏家

只係中國同啲落後國有著數。

食屎對身體真係好好，雖然我一個例子都舉唔到，但係你地班連登仔係要盲反我都冇辦法

歐洲各國：這些機遇不是屬於我們的

諗下十幾二十年前嘅深圳，你就會相信一帶一路唔係無可能 利申想坐高鐵去歐洲

陸路同海路運輸比空路運輸有效率好多

要歐洲其他國家肯比你係佢地地方到,起高鐵先得....

咁d西亞國家都冇諗住還
得閒防問下中國 俾下臉佢 就可以遲d還

依家有航空海路使撚要高風險長時間陸路

少量高質留言

講得好！

重點就係中東亂到仆街，陸路運輸都幾麻煩

終點改做俄羅斯

借出去d錢到時就邊債券賣出去
最大巿場一定係中國
將百姓d錢搶走

港豬噢 大橋

最on9係只要人地兩個中亞國家自己互打，就算成件事無反支那成份，但條陸路線已經收皮

毛狗搞文革嘛

話中共反美都講得出 連登真係小學雞到. 睇下中共班大佬移民去邊啦，表面耍下花槍 可以呃下啲平民 老美又可以買下軍火玩 大家有so

有point

簡單啲講一帶一路concept確實一流，實行上嚟就變九流

支那佬用管支那果套去玩一帶一路 乜乜五年計劃。目標已定 但大部分國家都未答應

港商應該又做一次condom 俾迫去投資。Alibaba 都已經響口話亞里雲會支持

好多巴打講得好中。中東呢D國家錢照收。做野就拖

反而印度有骨氣一早話唔玩. 我諗應該唔順支那一早拍巴基斯坦

連登真係好多專家

鳩UP專家

有啲類近於二戰後嘅馬歇爾計劃
借輸出經濟力量 推動沿線國家經濟發展為名
行 增大中國對歐亞之影響力 同埋 解決中國產能過剩嘅問題 繼續推動其發展

有商機一早有人去左，唔駛你政府講

concept梗係一流㗎啦
你concept講到連堆晒亞洲嘅島再去美國都得格
根本就只係想自己做大佬諗一堆「偉大」建設去「益」大家，其實就只係一個騙局引人參與
個名改得大就得，內容細節㗎俾人捉囉

所以一帶一路有幾個目的, 經濟、 國家勢力等
但大陸行左呢步棋, 好似比人睇 穿左

五毛又話有商機㗎啦

太明顯啦嘛
佢地唔係第一次用依啲招
中國人投地獄同天堂升降機連潮文都有啦

當年既「西部大開發」同「一帶一路」好相似，由其「一路」，由東面投資，出錢出資源比西面發展，發展既項目大致上差唔多。事實上，「西部大開發」算係完成失敗，但轉個方面諗，如果正名返例如叫「東部大發展」就極其成功，由其北京上海等地，但成個西北就如同獻祭一樣，奉獻左自己。

「一帶一路」美其名幫沿路國家發展，最大問題係政局問題，當年大西北都叫自己地頭，出左國就唔係咁易話到事，最簡單方面係註軍，基本上一定有西亞小國出賣自己國家架啦。其次係賺錢問題，要佢地拎Ｄ資源或經營權做抵押，有註軍保護，加上由當初起基建既材料，起野，經營，自己一條龍做哂，全部成本價，蝕極有限。

可能十幾年後，「一帶一路」叫唔叫成功？同「西部大開發」一樣，富左中國，但沿路國家就無乜點得到，經營權唔係佢手，礦又賣埋，到最後得返Ｄ工廠／大廈，西亞小國依然一窮二白。

係 竟然信門面野

呢位巴打就心水清啦
戰略目標大於一齊經濟行為
反圍堵先係佢既根本

好多人用一個電話都可以呃幾十到成千個

有乜咁奇

嘩，有d巴打講到一帶一路好似拓展殖民地咁喎
講到同左中國做生意就會唔歐洲反面？
會唔會呀
中國被搵笨機會率大d

其實隨你點睇，今時今日政治同經濟已經完全分唔開，用經濟達到政治目的 同用政治達到經濟目的一樣。我睇法係：增加政治影響力對中國黎講唔係最緊急既問題。去產能，人民幣國際化對中國緊急d。

唔係鼓吹，但留意下兩大黨報會知道中國最驚d咩（佢話不會發生風險，最穩陣果d就係最最擔心果d)

btw雖然講卡通好幼稚，但係好多卡通其實都蘊含咗一啲大人先明嘅喻意
依套多啦a夢講大雄佢地幫個星球對抗壞人集團
依個壞人集團正正就同中國嘅經濟入侵策略不謀而合

集團首領因為身體弱，要用鑽石去重新拎到力量，喻意中國產能過剩，中衰
個集團假扮幫星球發展起遊樂園，帶來經濟、旅遊，其實一直都只係暗中用機器吸星球能量，喻意用假大空計劃其實係吸乾人地國家為目的嘅中國
星球嘅人仲好愚昧以為可以帶嚟經濟效益，甚至有人質疑都冇人信
依套多啦a夢嘅含意好映射到外強內衰嘅中國

中國跪埋係到嗌「求搵我笨」都冇人理
中國只係想你簽紙，佢就可以輸出產能過剩，起碼你簽咗紙頂到一時先

tbb係咁煲一帶一路
話說上星期睇J5/J2, 有個原本係英文既一帶一路節目
講「吉爾吉斯斯坦」（無打錯，粵語旁白真係咁講）點俾美國利用，搞到經濟差，一帶一路帶來商機，以為睇緊CCTV

一帶一路咪鄭和下西洋現代版

做到萬國來朝自己係大佬好威威咁樣，㢔一下就係咁派錢出去買影響力

問題係，人地有事你幫唔幫到拖先

海果邊就笑話黎，一出門果堆國家個個都有牙齒印，都唔會睇你枱戲

陸路果邊仲 ，起條鐵路由北京連到去歐洲？ 係呀，好威呀，但果堆不毛之地淨係保險已經維唔掂條數

中間果班生番，自己搵人炸鳩一小段鐵路，然後作狀要沿路派兵保護屈鳩你錢，到時你俾唔俾？

如果你見過大陸公司係Ｄ非洲國家點樣 "攪建設"
你就會同意佢地根本就係人地地方玩殖民

多啦a夢變大陸禁片鳥

一帶一路個核心係亞投行同埋人民幣流通
但係基礎係建基於中亞同非洲講信用會還錢嘅基礎上面
簡單少少講支那要付出大量成本去維持成員國嘅政治穩定
問題係：維持阿富汗同吉爾吉斯果班國家嘅政治穩定？ 連美帝同戰鬥民族都放棄左，支共那來的自信覺得自己做到？

各取所需，有何不可
人地投資你但有唔比人賺係乜野心態？

港豬澳大橋

印度口裏說不 出咗幾百億做亞投行第二大股東

但印度佬外匯儲備得中國10份1 已經等同all in咁滯

呢套電影叫咩名呀？

支那有將來咩！

支那領導人的仔女，老婆，二奶，三奶⋯N奶等，全部都已經有邪惡的美國護照，法西斯的歐洲國家的護照！

還有甚麼好怕！

一百年前英帝都搞唔掂

叮噹套戲我冇睇，入面份約有寫明吸乾佢星球能量？

各取所需你老味啦，同西藏一鳩樣，話經濟發展，實質搾緊自然資源

永恆定律：你我投資，[共]享成果！！！

中國拍架個套

套嘢嘅結局係個遊樂園冇開到，係開幕嘅時候就發動個能量機械去毀滅用鑽石包住嘅太陽 （太多支節內容啦，多啦a夢點都要有啲卡通啲嘅情節）
總之就係個集團根本目的唔係起個遊樂園，好似中國整大白象，係香港地基建，係印尼起鐵路等嘅嘢，目的都唔係個計劃本身
依啲情節其實好唔一貫多啦a夢嘅情節，咩邊個想統治地球，咩想侵略邊個星球嗰啲大奸大惡
反而係修飾包裝壞人做「合伙人」，我覺得依個一定同現代政治有關
btw：電影叫 銀河防衛隊

其實簡單d講句，整上海包眼紅人地KFC M記d包賣得好同市場入侵。賣上海包為左凸顯自己都好勁，然後同d賣豆腐行業合作話我每日每月每年免費供應上海包俾你地豆腐工廠工人做早餐。咁做豆腐梗係應承呢d無本生意。之後賣上海包的生意佬就通街唱我有好多生意拍檔，多過賣M記同KFC嘅生意拍檔。但問題係人地個生意圈子全部都係subway 呀呢d漢堡包。你上海包同個賣豆腐合作就話你有好多生意拍檔，字面上係算係，但實際呢？實際你同豆腐佬之間個生意往來個主導係咩？姐係主題，你只係將多餘的包送俾人，然後名義上當係生意拍檔咁。咁我地香港某d叉燒佬就以為好勁，將來可能將香港d叉燒包同豆腐佬做到大生意。我覺得係咁 （i think ）戴頭盔先。

一路一帶明顯想抗衡TPP，on9仔笑一路一帶，點解唔用飛機?我真係唔知講咩好？不如笑wto

全球只有香港同澳門支持一帶一路

on9仔連人地笑緊你一帶一路亂噉整連得埋啲國家就叫策略咋

一帶一路本身概念幾好，可以互惠互利，班國家係信唔過中共啫

仲有啲旁支嘢都好有趣架，例如梁振英話分享經驗，教人地學香港利用沿線上蓋物業支持鐵路營運，笑死我，佢當左人地個地理環境好似香港？香港一粒鼻屎咁細人口密集，當然易成功，呢條友完全冇理人地國家個環境就去教人

人地點住頭俾面唔想恥笑咋陰功

呢個世界最緊要卓頭

個計劃可能係好好，不過歐洲點會俾你強國坐大？
宜加未係最大已經串串貢，俾你坐大同美國一樣仲得了咩？

好簡單，總之689死推爛推，不停hard sell嘅嘢就一定係騙局

歐洲佬：中國未富先驕

突破盲腸

冇人玩

中亞國家發發啦

無錢洗就問強國拎

點解啲五毛可以咁on9
一開始講經濟效益講到自己都講唔通
就改口講政治同軍事目的
講到興高采烈，先醒起支共點俾人打都係口交部

最on9嘅係
點解要香港人投入無經濟效益嘅一帶一路幫支那打鳩自己

你班5毛冇糧出都即刻轉對面台啦
組長可唔可以換撚哂佢地
出文太唔專業

我不如幫支諗埋啦
呢d一帶一路無得賺，搞手只求打個和，大家開開心心玩幾代

正呀，政府比香港人洗腎又無錢，買特效葯又話冇錢，原來拎晒去供養蛆蟈。

1000億比班窮國

5毛，小心第時無錢出糧

一帶一路最緊要唔係海個一面咩
不過美國佬點睇都唔似會比你咁樣係海既航路度自出自入

689認證

689最誠實
佢硬推既野有幾時唔係伏

算撚數啦
咪又係改個好聽少少既名黎呃尻人錢
支那真係當人係佢地咁戇尻

唔撚明點解時事台多左咁多"人"叫支那做中國.仲要吹捧支那D乜7計劃上天.

老老77,支那有邊次吹捧既野係成到事?

大躍進?人民公社?閪部大開發?上海自慰區?前海?

老蛤蟆時代同矮撚年代既乜9改革開放,唔係靠賣資源賣到水唔飲得飯唔食得空氣唔呼吸得,有撚得變"強"?

講真,咁多年支那最成功既,唯一就係得東筦,根本做雞就係支那最強既強項,好搞唔搞又要掃黃自己玩撚死自己.

一撚帶一撚路.馬來西亞越南菲律賓全部唔撚妥你小支支.你玩海路?美帝唔出聲,打個眼色你D舢舨仔都咪撚旨意過麻六甲海峽啦.

陸路仲好笑,我真係想佢起到條鐵路去歐洲呀.你睇下你支那契哥俄羅斯既西伯利亞鐵路有幾"成功"先講啦.

想人地中亞國家出錢去MAIN你條19鐵路?你支那蝗蟲咁撚勁咪派人去駐紮囉,我堅想睇你成個七勞八損既國家點俾條鐵路拖死.

俾最尾兩段

上面都有幾多巴打話個 concept 幾好，只係怕中共揾人笨柒，但事實係剛好相反個concept 根本勁差，中共都只會係比人揾笨柒。

中共講嘅concept：去產能，人仔國際化，令中轉站嘅小國一齊發，有錢大家揾！
現實：去産能，人仔國際化，即係你一定要投資嘅小國向亞投行借錢之後用中國公司，但最關鍵嘅一步係還錢！！！ 佢哋唔還果啲叫倒貼！！！
唔好同當年美國比，因為美國投資嘅係文明嘅國家，會專重合約精神！！根本兩回事黎 ！！依家你要投資嘅係一班生番，佢哋唔還你冇嘢可以做，例子你 google 下已經有。仲未計地理，戰亂，政治因素。根本就唔work。
好嘅 concept係可以執行到嘅先叫好，唔係乜撚都冇諗過，得句口號。依啲叫9 up。
我有個仲好嘅concept，發展月球 中國可以一次解決土地，污染問題，又去到產能，人仔宇宙化，勁唔勁先

好在都有番d高質reply, 上面d咩運貨依家用飛機,依家都互聯網,廿一世紀果d人真係on9自己無知唔緊要,唔該唔好出黎獻醜
年幾前公司搵左個大陸官員講一帶一路
大陸之前運隻二手航母比美國諸多阻撓,意識到要突破美國既第一島鏈,蘇彝士運河呢d既封鎖。
一帶一路係為左大陸既戰略物資入口, 大陸一直都想得到中東既石油同西方既高科技產品。橫掂依家大陸產能過盛, 遲早支爆, 習總咪博一舖扮下大佬, 其實依家個個都食緊花生冇蝕底。

成功左，大陸係咪想玩高階工廠？

高階工業而家都應該玩啦
成世玩低端邊有發達

想出古惑 借機擴大軍備 同去人領海

美帝阻撓你隻八十年代產品物 打少D飛機啦。

要講亞洲去歐洲運輸。俄佬係講緊北冰洋航運。 一帶一路支那要派錢咪又去。Cctv 出曬力去同雜種打J. 呢個先係笑點

成日諗到支那係美國噉
唔好睇咁多「tvb新聞分析」嗰啲啦
一帶一路本來只係用嚟輸出產能過剩，咩戰略嗰啲佢根本冇事拎到
所以先用經濟入侵人地國家
睇下支共啲軍事嘢先啦 幾廿年前科技呀，唔係北韓水準都唔會覺得可以軍事擴張啦
你睇下南海支那驚到點，又要威又要驚，仲話想整個一帶一路擴充軍事範圍

你隻航母又點用陸路運
仲有 自古以來 包括中國 最發達既地方都係近海近河地方 其中一個原因可以做海運先可以最快又最平咁運人運貨

一日解决唔到陸運成本大過海運 一日冇誘因引人日陸運

留明

大東亞共榮圈ver2.0

時事台少有嘅高質分析post

仲要五毛free (或者好少)

啫係最後都講唔到有咩重大效益
總之美國有份去就代表正？

(a)試在世界地圖上畫上一帶一路路線圖
(b)試在同一幅圖上標出ISIS位置
(c)提出你的見解

鐵路成本平好撚多 成日飛飛飛 你老母有錢日日比你飛咩

甘 吾好叫地球啦 叫 美國球

講成本平, 鐵路完全唔係海運嗰皮啦. 快又唔係真係好快, 平又唔係真係好平.

咁成本都要睇下你行咩路，仲有時間都係成本

去月球發展宇宙化令我諗起宇宙大爆炸

電腦大爆炸先岩

大家會唔太睇小中國，而家南海又贏哂，又冧掂咗侵侵，點睇都大勝三四年

鐵路其實唔平好冇
先講營運方 營運支出大過船公司
每次運又唔可能好似船咁多

而且通常都係domestic，你歐洲坐火車黎亞洲？

坐火車
諗下中途要經邊d國家
我就不了

除非船去唔到嘅內陸地方, 唔係的話鐵路無優勢.
但正如上面所講, 嗰啲係咩國家先得架.

問題：

1/. 停咁多個站要幾耐？ 對貿易黎講停多幾個冇咩需求嘅點緊要定發貨收貨快緊要？
2/. 成本陸運比海運貴幾多？運力差幾多？海運都唔夠單，同你陸運搶單你可以收番幾多錢？
3/. 連結東西要經過中亞同俄羅斯，俄羅斯本身已有西伯利亞鐵路，但係東部發展始終落後，點解做唔到你上面講嘅間接令到沿途既本身好窮既城鄉小鎮有經濟效益？ 中亞又係一個問題，政府玩野斷左條帶咁點算？派老解打9佢？

家陣玩大航海時代咩, 係咁一站駁一站做生意......支那落後世界幾百年

其實自古以來係咪都係海運重要過陸運好多

時間就係金錢

其實會唔會係等人佔領鐵路，再搵藉口出兵

海運商機大過陸運好多

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
詳細
五毛狗出沒注意！ 會員：9527~ 編號：48157
五毛狗 同 雜種有親「習大大」+ 打殘體字， 係連登傳播中共語言

中共官媒過去為中國國家主席習近平打造親民形象工程，經常在報道或微博上稱呼他為「習大大」，其夫人彭麗媛則被稱為「彭麻麻」。
大陸傳媒仲用「習大大」！

2017-04-26

2017-04-12
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

大航海時代開始後 就海運重要過陸運

其實有用，中國想建立 歐陸霸權 對抗 美國既海洋霸權。一個國家想強大係睇佢戰略縱深，西班牙人佔南美地中海航線而強，英國佬佔印度北美大陸而強，美國佔東西2大洋整個美洲而強，海軍控制全球而強。

假若一帶一路 成功連貫至波斯灣已經係重大成功。不過沿途各國 各懷鬼胎，宗教派系分支又多，睇怕要成事都幾難

乜撚野叫各懷鬼胎，同你㕋支支有親呀而家

如果，如果連到去月球整埋高達同月球炮，全地球即時投降添啦

點連去波斯灣呀
海路，門口都未出到，越南，泰國，賓賓，印度，個個都唔撚妥你
陸路，中間名都唔識果堆國家我都廢事提，你保得住西藏新疆安全先學人出黎也文也武啦

同意,幫支那打飛機果D五毛或者自幹五快撚D建議你地D領導搞一月一星啦,玩埋星球大戰,保証GDP年年過百呀

屌你一月一星

所以咪支那on9囉
建立霸權
我過連埋去澳洲可以霸埋過去添啦
識諗最理想嘅嘢邊個唔識呀？ff之嘛
現實根本就好多bug
假若假若
假若支那唔on9，一步一步守法守規唔貪慢慢掘起，根本唔洗爆產能過剩

係 唔係古中國點解係咁開運河做南北方質易

先唔計可行性 我當你支那無限貨金起公路起鐵路連去歐洲
但係你又點可以叫到人用你建立個陸路 有咩誘因先 成本又高時間又長比起陸路

咁中國一帶一路係咪主力陸路 咁咪一反傳統

高質討論

中間仲要成堆濕鳩國家
比人炸死咗都未知咩事

講得岩，雖然可行性極低，但中共都無得簡。

係
以稀土為例
美帝冇咩？佢大撚把
不過係要入口支那嗰啲

實有
火車軌不嬲鋼水唔差
支那製就另計

當中共白痴咩
點會唔知 班一帶一路沿線D國家又窮又野蠻
但支爆其中一個可能性 就係大宗商品價格暴跌 製造業大規模信貸違約
咁咪搞個一帶一路 爭取時間去產能 淘汰D低效企業 為經濟轉型拖下時間
國家間既債務 好多時都係拖幾十年 還下利息 然後就WAIVE嫁啦
班窮撚國家 第日比佢有千份之一既機會出現經濟奇跡 咪當BONUS囉

連登仔都唔係白痴
你將一個苟延殘喘嘅無奈之計硬係描繪成咩千年大計係呃唔到連登仔

用鐵路穿咁多個國家真係要白癡先會諗到

見到有人笑連登仔低質
之後講d咁基本既野就當自己有料到呀
管理呢?
中東地理政治呢?
土耳其?
歐洲經濟問題?
中國經濟轉型?

根本依條路起完你都唔會用得上 亦都用唔著

班友企出黎笑完只係話一站站個個有生意做，個個有錢搵

講完就縮返入去影都無埋

睇到呢到笑左，你知唔知點解支那搞去產能搞咁耐都未掂？因為佢地要保就業，真係去產能到時幾億人無工做無飯開就反共產黨
經濟轉型仲好笑，你仲保唔保就業？

高質lm

高質post
留名學野

見各位巴打講得咁開心, 上黎補充幾句先。有巴打話鐵路運輸效益少, 風險大, 中國根本賺唔到錢等等。我想話, 中國其實由頭到尾都無諗過用一帶一路黎搵錢, 大家諗到既問題, 美國佬諗到, 班中亞契弟諗到, 中國都諗到。

唔好忘記中國推一帶一路最重要兩大目的, 一係去產能, 另一個係人仔國際化, 但從來無話過要賺錢, 或者用黎谷返起中國經濟增長。

點解中國咁緊急要用一帶一路去產能? 有d巴打都講到重點, 就係要防止「大量」勞工失業。過去7-8年中國經濟高速增長, 中央仲可以養住呢班彊屍企業（即係一路做, 一路蝕既國企, 但又唔收得皮, 一摺就大把人失業，或者引發產業連鎖效應），但呢幾年中國經濟開始增長放慢, 佢而家最需要就係要係轉型中, 慢慢, 慢慢, 慢慢（很重要, 所以要講3次）淘汰d低效企業, 當中點做先好? 就係用一帶一路輸出產能, 等班契弟幫佢頂住先, 自己就可以專心搞轉型。單係呢一點, 中國已經值得倒貼錢出去, 將班工人慢慢轉去高產能工業、服務業...之如此類。

另一個人仔國際化無咩好補充, 覺得唔明再講。但強調人仔國際化係中國既目標, 唔係中亞國家想要人仔。有巴打話班中亞佬使咩要人仔, 只不過係而家有人無啦啦俾錢你, 唔要咁搞笑呀。

所以話, 即使起完條鐵路拎黎熔, 拎黎跳飛機, 中國只要輸出到產能, 同埋令到大量國家對人仔需求上升, 中國既目的已經達成左。極端d諗, 就算班中亞國家飢荒, 中國都會照迫d中亞國家起基建。

所以, 雖然我之前話一帶一路好可能變成大西北翻版, 但我唔否認佢既戰略諗法幾好。

至於有巴打問一帶一路點解要停咁多個站? 首先唔好咁天真, 聽CCTVB講一帶一路係為左運輸。從中國角諗, 點先輸去過剩產能同埋人仔國際化兩大目的易d成功? 就係參與國家要夠多, 愈多國家參加, 就可以搞愈多基建, 愈多國家借人仔。所以全世界而家最睇緊參與國數目, 因為會直接影響成個計劃成功與否。

有巴打話d歐洲國家睇美國面色先唔參家, 唔好諗咁多, 而家全世界都係睇錢行先, 如果歐洲參加, 佢地只會係借錢果個, 一個蝕錢既計劃, 點會參加, 美國更加唔會, 除非佢傻左（唔排除呢點，侵侵連TPP都追出, 真係估佢唔到）。

我最憎就係香港班狗官成日話香港要做咩超級中介人, 成日話發展機會大, 投資機會大, 呢個計劃根本唔係為賺錢, 而係貼錢, CY班on9衝緊去做契弟, 仲要話好正, 仲叫D人過去讀書, CCTVB又係咁清人腦, 話呢個計劃幫到好多國家, 中國好偉大, 正一on99, 生勾勾。

歐豬都豬唔曬, 根本唔會搵到著數, 但簽左就ON 9

你點逼？
你估人地係香港阿？
再講 理撚得你如意算盤係為賺錢定輸出產能
而家係你貼錢都冇人想起
你不如諗下中亞國家有咩理由要配合你玩先啦
一尾係中國個邊諗
學撚埋雜種/中國人既思維
睇你打咁撚大段野
全部都logically failed
真陰公

係日本京阪神個段有效益, 一係九洲串埋有得同飛機玩, 或者京津/廣深有效益, 再遠就飛機/陸路龜速運貨

貼錢去起野, 消化匪國產能過剩

就好似我叫你比曬d錢我
我可以用d錢去進修 開公司 賺大錢...etc
但隻字不提對你有咩好處
根本痴撚線 中國人唯我獨尊既思考方式

美元係美軍/石油/交易計價三位一體, 淨係軍隊就玩完左, 歐羅當初都諗住以比荷法德意高科技出口 + 第二大單一市場去令歐羅有需求, 結果係點???

東南亞, 泰國一早俾日本仔插曬旗, 仲有美國頂住, 咬佢啊 !

睇死以你既智力唔會get到
仲會quote多次咩 有錢唔要咩 黎反駁
都係個句 拎左錢唔一定要起
你解釋唔到 起條爛鳩鐵路既利益係邊
條約想綁死我 我咪唔簽囉 好似而家咁

都未定案, 可能用輸油管算, 因為馬六甲有一半係tanker 運油/氣去日本台灣,

送未要囉, 但一要錢大可以轉保養公司 ( 川崎專接呢啲JOIN , 輕鐵澳洲車都係川崎改裝先用到今日 )

.........

唔係話撥冷水，如果支那真係做到咁佢真係會變強國
前提佢真係做到
如果錢真係可以解決既，我相信俄羅斯，美國，沙特比既錢唔會比支那少，點解都搞唔掂？

有d野唔使咩都畫出腸既, 只要有利益輸送, 佢地就會做野, 班既得利益都又會做野, 香港, 高鐵, 三跑, 大部分港人都屌, 結果咪又係通過。中亞國家有咩理由要配合, 簡單d一句, 官員既利益。不過你諗下, 香港出現既, 點解唔會係中亞國家出現, 亦唔好忘記佢地既貪污問題俾香港嚴重。有利益, 特朗普送左成個美國俾佬都仲得（只要佢講得通）

全球最大兩樣商品，一係黃金，二係石油，呢兩樣中國都係全球最大消費國（官方數字，但呢兩樣我都覺得佢無做假），但呢兩樣都係用美元計價，所以中國先點解咁想做人仔國際化，將人仔變成大宗商品主要結算貨幣，軍備係大，但唔係主導經濟既命脈（特別係現今既經濟環境）。

題外話，雖然中國的確有爆煲風險，但官方佢都講的無錯，佢有大量方法解決經濟問題，包括大量外匯，擴大央行資產負產表，減息降準，下調銀行撥備比率等，甚至鎖國（擴大政府赤字有可能，但個人個估計上升空間真係有限）。